{
    "docs": [
        {
            "location": "/", 
            "text": "3D printing and digital fabrication for education and the common good\n\n\n\n\nWorkshop at the International Conference on Communities and Technologies (C\nT 2017)\n\n\n\n\n\n\n\n\nAbout the workshop\n\n\n3D printing has become an area of intense interest in a variety of contexts in research and practice ranging from industry through education, humanitarian to innovation. At the same time, technologies, materials, usages and appropriation are in constant flux. 3D printing is, however just one of the many facets of digital fabrication, the digitalization of more and more sectors and increasingly community-based innovation and open/commons-oriented engineering practices.\n\n\nThis workshop at \nC\nT 2017 conference\n is intended to illustrate and discuss \ncases, positions, concepts and experiences\n related to such developments in digital fabrication, especially in 3D printing. We specifically look for contributions highlighting the role of digital fabrication and 3D printing \nfor the common good and in educational contexts\n. Interested in \nparticipating\n?\n\n\nImportant Dates\n\n\nJune 1, 2017: \nsubmission\n deadline\n\n\nJune 9, 2017: notification of acceptance / program update\n\n\nJune 26-30, 2017: Workshops at C\nT (26th or 27th)\n\n\nWorkshop description as PDF\n\n\nThe full \nproposal for the Workshop at C\nT in PDF form\n contains most of the information reflected on this website as well as additional references.\n\n\n\n\n\n\n\n\nAll photos:\n Fab Lab Siegen: public workshop (upper), a child's personalized 3D print / working with digital fabrication in Palestine / an umbilical clamp intended for fabrication in humanitarian contexts (lower). \nCC BY 4.0\n.*", 
            "title": "About"
        }, 
        {
            "location": "/#3d-printing-and-digital-fabrication-for-education-and-the-common-good", 
            "text": "Workshop at the International Conference on Communities and Technologies (C T 2017)", 
            "title": "3D printing and digital fabrication for education and the common good"
        }, 
        {
            "location": "/#about-the-workshop", 
            "text": "3D printing has become an area of intense interest in a variety of contexts in research and practice ranging from industry through education, humanitarian to innovation. At the same time, technologies, materials, usages and appropriation are in constant flux. 3D printing is, however just one of the many facets of digital fabrication, the digitalization of more and more sectors and increasingly community-based innovation and open/commons-oriented engineering practices.  This workshop at  C T 2017 conference  is intended to illustrate and discuss  cases, positions, concepts and experiences  related to such developments in digital fabrication, especially in 3D printing. We specifically look for contributions highlighting the role of digital fabrication and 3D printing  for the common good and in educational contexts . Interested in  participating ?", 
            "title": "About the workshop"
        }, 
        {
            "location": "/#important-dates", 
            "text": "", 
            "title": "Important Dates"
        }, 
        {
            "location": "/#june-1-2017-submission-deadline", 
            "text": "", 
            "title": "June 1, 2017: submission deadline"
        }, 
        {
            "location": "/#june-9-2017-notification-of-acceptance-program-update", 
            "text": "", 
            "title": "June 9, 2017: notification of acceptance / program update"
        }, 
        {
            "location": "/#june-26-30-2017-workshops-at-ct-26th-or-27th", 
            "text": "", 
            "title": "June 26-30, 2017: Workshops at C&amp;T (26th or 27th)"
        }, 
        {
            "location": "/#workshop-description-as-pdf", 
            "text": "The full  proposal for the Workshop at C T in PDF form  contains most of the information reflected on this website as well as additional references.     All photos:  Fab Lab Siegen: public workshop (upper), a child's personalized 3D print / working with digital fabrication in Palestine / an umbilical clamp intended for fabrication in humanitarian contexts (lower).  CC BY 4.0 .*", 
            "title": "Workshop description as PDF"
        }, 
        {
            "location": "/program/", 
            "text": "The actual program will be based on participant submission. The draft program below is based on the thematic suggestions from the call for contributions and will be updated after all submissions have been reviewed (in June 2017):\n\n\nMorning slots\n\n\n\n\n3D printing: (New?) socio-technical systems and their appropriation\n\n\n3D printing and education\n\n\n3D printing and Education\n\n\n\n\nExtended break \n demos\n\n\nLunch and enough time for hands-on sessions. The organizers will bring at least one 3D printer and lots of demo objects, interactive systems and student projects and the call for contributions should result in more demos/artifacts.\n\n\nAfternoon slots\n\n\n\n\nDigital fabrication is more than just 3d printing\n\n\nFabrication/innovation communities and the common good\n\n\nClosing session (discussion, continuation, new project and collaboration ideas, ...)\n\n\n\n\nFor more concrete suggestions please refer to the details on how to \nparticipate", 
            "title": "Program"
        }, 
        {
            "location": "/program/#morning-slots", 
            "text": "3D printing: (New?) socio-technical systems and their appropriation  3D printing and education  3D printing and Education", 
            "title": "Morning slots"
        }, 
        {
            "location": "/program/#extended-break-demos", 
            "text": "Lunch and enough time for hands-on sessions. The organizers will bring at least one 3D printer and lots of demo objects, interactive systems and student projects and the call for contributions should result in more demos/artifacts.", 
            "title": "Extended break &amp; demos"
        }, 
        {
            "location": "/program/#afternoon-slots", 
            "text": "Digital fabrication is more than just 3d printing  Fabrication/innovation communities and the common good  Closing session (discussion, continuation, new project and collaboration ideas, ...)   For more concrete suggestions please refer to the details on how to  participate", 
            "title": "Afternoon slots"
        }, 
        {
            "location": "/organizers/", 
            "text": "Oliver Stickel \n\n\nUniversity of Siegen | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nOliver is founder and coordinator of the university\u2019s \nFab Lab\n, researcher, general project instigator and lecturer in HCI- and Maker-methods. He has published on digital fabrication, field studies involving 3D printing in Palestine, regional innovation communities and agile methods.\n\n\nKonstantin Aal  \n\n\nUniversity of Siegen | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nKonstantin is probably the most well-travelled operational field-researcher in our research groups, coordinator for the long-term research/integrative project \ncome_IN\n (intercultural computer clubs). He has published on computer clubs, education migration, gender aspects, change, activism and the ageing society based on a socio-technical perspective.\n\n\nSarah Rueller  \n\n\nUniversity of Siegen | \nMail\n\n\nSarah is a long-term student research assistant, coordinates a \ncome_IN\n computer club, has done field research (e.g. West Bank and Morocco) and is co-coordinator for project \nYALLAH\n. She has published on computer clubs, participation in developmental contexts and ICT use by migrants.\n\n\nVerena Fuchsberger  \n\n\nUniversity of Salzburg | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nVerena is a Postdoctoral Research Fellow at the Center for Human-Computer Interaction at the University of Salzburg. She focuses on the agency of human and non-human actors in HCI and interaction design \u2013 particularly, she is interested in the materiality of interactions. Verena has published on Interaction Design, the future of work, the ageing society, Materiality in HCI and Interaction Design and more. She also coorganizes scientific and community events centered on fabricationand innovation, whereby she is specifically interested in the intersections of industrial production and hobbyist making.\n\n\nVictoria  Wenzelmann  \n\n\nGlobal Innovation Gathering | \nWebsite\n\n\nVictoria is co-founder of the \nGlobal Innovation Gathering (GIG)\n , a vibrant, diverse community of innovation hubs, maker spaces, hacker spaces and other grassroots innovation initiatives as well as individual innovators, makers, technologists and change-makers. She is also a trained anthropologist, agile consultant and member of \nAfricaHackTrip\n. Vicy will soon be coordinator for the Learningspaces4Refugees project at the University of Siegen (as well as preparing her Labmobil for the next Africa trip).\n\n\nVolkmar Pipek \n\n\nUniversity of Siegen | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nVolkmar Pipek is Professor for Computer Supported Cooperative Work and Social Media with the Institute for Information Systems at the University of Siegen, German and chair to the board of trustees of the International Institute for Socio-Informatics (IISI). His research interest into interdisciplinary, more application-oriented computer science lead him through different research groups in HCI and CSCW in Europe such as in Bonn where he worked on awareness issues and organizational aspects of groupware applications and in Oulu. 1999 he worked in several smaller projects on Knowledge Management and Distance Learning. From April 2000 to March 2003 he was coordinating the project OlViO, a project on the use of IT in Organisational Learning. From 2003-2005 he was a guest researcher with the Laboratory of HCI and Group Technology at the University of Oulu, Finland, where he also received his a PhD in 2005.\n\n\nVolker Wulf \n\n\nUniversity of Siegen | \nWebsite\n | \nMail\n\n\nVolker Wulf holds the Chair of Information Systems and New Media at the University of Siegen where he is also dean of Faculty III (School of Economic Disciplines). He is also the Managing Director of the School of Media and Information (iSchool) at the University of Siegen. In addition, he heads the business field of User-oriented Software Engineering (USE) at the Fraunhofer Institute for Applied Information Technology (FhG-FIT) in Sankt Augustin. His research interests lie primarily in the area of IT system design in real-world contexts. This includes the development of innovative applications from the areas of cooperation systems, knowledge management and community support. One special focus lies on flexible software architecture which can be adapted by end-users. Further research focuses on methods of user-oriented software development and introduction processes.\n\n\nManfred Tscheligi \n\n\nUniversity of Salzburg | \nWebsite\n| \nMail\n\n\nManfred is professor for Human-Computer Interaction at the Center for Human-Computer Interaction, University of Salzburg and Head of the Business Unit Technology Experience at the Austrian Institute of Technology GmbH (AIT), Vienna. He has been initiating and managing a broad variety of national and international research and industrial projects. Being a member of various expert, advisory, and conference committees (e.g., CHI conference series, Mobile HCI conference series, Human-Robot Interaction conference series), his work is characterized by interdisciplinary approaches to enrich the interaction between humans and systems.", 
            "title": "Organizers"
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#oliver-stickel", 
            "text": "University of Siegen |  Website  |  Mail  Oliver is founder and coordinator of the university\u2019s  Fab Lab , researcher, general project instigator and lecturer in HCI- and Maker-methods. He has published on digital fabrication, field studies involving 3D printing in Palestine, regional innovation communities and agile methods.", 
            "title": "Oliver Stickel "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#konstantin-aal", 
            "text": "University of Siegen |  Website  |  Mail  Konstantin is probably the most well-travelled operational field-researcher in our research groups, coordinator for the long-term research/integrative project  come_IN  (intercultural computer clubs). He has published on computer clubs, education migration, gender aspects, change, activism and the ageing society based on a socio-technical perspective.", 
            "title": "Konstantin Aal  "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#sarah-rueller", 
            "text": "University of Siegen |  Mail  Sarah is a long-term student research assistant, coordinates a  come_IN  computer club, has done field research (e.g. West Bank and Morocco) and is co-coordinator for project  YALLAH . She has published on computer clubs, participation in developmental contexts and ICT use by migrants.", 
            "title": "Sarah Rueller  "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#verena-fuchsberger", 
            "text": "University of Salzburg |  Website  |  Mail  Verena is a Postdoctoral Research Fellow at the Center for Human-Computer Interaction at the University of Salzburg. She focuses on the agency of human and non-human actors in HCI and interaction design \u2013 particularly, she is interested in the materiality of interactions. Verena has published on Interaction Design, the future of work, the ageing society, Materiality in HCI and Interaction Design and more. She also coorganizes scientific and community events centered on fabricationand innovation, whereby she is specifically interested in the intersections of industrial production and hobbyist making.", 
            "title": "Verena Fuchsberger  "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#victoria-wenzelmann", 
            "text": "Global Innovation Gathering |  Website  Victoria is co-founder of the  Global Innovation Gathering (GIG)  , a vibrant, diverse community of innovation hubs, maker spaces, hacker spaces and other grassroots innovation initiatives as well as individual innovators, makers, technologists and change-makers. She is also a trained anthropologist, agile consultant and member of  AfricaHackTrip . Vicy will soon be coordinator for the Learningspaces4Refugees project at the University of Siegen (as well as preparing her Labmobil for the next Africa trip).", 
            "title": "Victoria  Wenzelmann  "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#volkmar-pipek", 
            "text": "University of Siegen |  Website  |  Mail  Volkmar Pipek is Professor for Computer Supported Cooperative Work and Social Media with the Institute for Information Systems at the University of Siegen, German and chair to the board of trustees of the International Institute for Socio-Informatics (IISI). His research interest into interdisciplinary, more application-oriented computer science lead him through different research groups in HCI and CSCW in Europe such as in Bonn where he worked on awareness issues and organizational aspects of groupware applications and in Oulu. 1999 he worked in several smaller projects on Knowledge Management and Distance Learning. From April 2000 to March 2003 he was coordinating the project OlViO, a project on the use of IT in Organisational Learning. From 2003-2005 he was a guest researcher with the Laboratory of HCI and Group Technology at the University of Oulu, Finland, where he also received his a PhD in 2005.", 
            "title": "Volkmar Pipek "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#volker-wulf", 
            "text": "University of Siegen |  Website  |  Mail  Volker Wulf holds the Chair of Information Systems and New Media at the University of Siegen where he is also dean of Faculty III (School of Economic Disciplines). He is also the Managing Director of the School of Media and Information (iSchool) at the University of Siegen. In addition, he heads the business field of User-oriented Software Engineering (USE) at the Fraunhofer Institute for Applied Information Technology (FhG-FIT) in Sankt Augustin. His research interests lie primarily in the area of IT system design in real-world contexts. This includes the development of innovative applications from the areas of cooperation systems, knowledge management and community support. One special focus lies on flexible software architecture which can be adapted by end-users. Further research focuses on methods of user-oriented software development and introduction processes.", 
            "title": "Volker Wulf "
        }, 
        {
            "location": "/organizers/#manfred-tscheligi", 
            "text": "University of Salzburg |  Website |  Mail  Manfred is professor for Human-Computer Interaction at the Center for Human-Computer Interaction, University of Salzburg and Head of the Business Unit Technology Experience at the Austrian Institute of Technology GmbH (AIT), Vienna. He has been initiating and managing a broad variety of national and international research and industrial projects. Being a member of various expert, advisory, and conference committees (e.g., CHI conference series, Mobile HCI conference series, Human-Robot Interaction conference series), his work is characterized by interdisciplinary approaches to enrich the interaction between humans and systems.", 
            "title": "Manfred Tscheligi "
        }, 
        {
            "location": "/participate/", 
            "text": "We welcome all contributions related to (digital) fabrication and common good aspects. Topical suggestions include:\n\n\n3D printing: (New?) socio-technical systems and their appropriation:\n\n\n\n\n3D printing and the Maker movement.\n\n\nDevelopments in (desktop / open source) 3D printing.\n\n\nAppropriation of 3D printing in practice.\n\n\nFab Labs, schools, hackspaces, company labs - different contexts, different practices?\n\n\n\n\n3D printing and education:\n\n\n\n\nDidactics, pedagogics and 3D printing.\n\n\nInnovation and fabrication infrastructures in (educational) organizations.\n\n\nDigital fabrication in academic/vocational education.\n\n\nUX, joy and motivational aspects in labbased and making-oriented teaching.\n\n\n3D printing in informal activities (e.g. after-school sessions, hobbyist communities, \u2026)\n\n\n\n\nDigital fabrication and the common good:\n\n\n\n\nBetween education, activism and economics.\n\n\nCommunity engineering for the common good and humanitarian Makers.\n\n\n3D printing and the impaired.\n\n\nOpen / peer / commons oriented production on local and global scales.\n\n\n(Long-term?) perspectives on (grassroots) activism, ICT and the common good.\n\n\n'ICT4D' and 3D printing.\n\n\n\n\nContribution formats\n\n\nWe invite contributors from academia, practice, activism and any other communities interested in workshop goals. There are three formats for contribution:\n\n\n\n\nPosition Papers\n outlining positions, stances and perspectives on 3D printing, digital fabrication and education and/or the common good. Position Papers should be 1-3 pages in \nACM SigConf format\n.\n\n\nCase studies\n describing interesting, novel, provocative or otherwise relevant cases of 3D printing and/or digital fabrication and education and/or the common good. Case studies should be 4 pages maximum in \nACM extended abstract format\n.\n\n\nDemos and hands-on artifacts/projects\n for the extended break. We ask for a brief description (2-3 sentences) of what you intend to bring with you as well as one photo (or sketch, drawing,...). If your demo has special requirements, please also outline them.\n\n\n\n\nImportant Dates\n\n\nJune 1, 2017: submission deadline\n\n\nJune 9, 2017: notification of acceptance / program update\n\n\nJune 26-30, 2017: Workshops and \nconference\n\n\nThe actual workshop date will be the 26th or 27th and is currently still in discussion.\n\n\nOriginal workshop proposal\n\n\nThe full \nproposal for the Workshop at C\nT in PDF form\n contains most of the information reflected on this website as well as additional references.\n\n\nSubmit your contribution\n\n\n\n\nUpload your contribution here", 
            "title": "Participate"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#contribution-formats", 
            "text": "We invite contributors from academia, practice, activism and any other communities interested in workshop goals. There are three formats for contribution:   Position Papers  outlining positions, stances and perspectives on 3D printing, digital fabrication and education and/or the common good. Position Papers should be 1-3 pages in  ACM SigConf format .  Case studies  describing interesting, novel, provocative or otherwise relevant cases of 3D printing and/or digital fabrication and education and/or the common good. Case studies should be 4 pages maximum in  ACM extended abstract format .  Demos and hands-on artifacts/projects  for the extended break. We ask for a brief description (2-3 sentences) of what you intend to bring with you as well as one photo (or sketch, drawing,...). If your demo has special requirements, please also outline them.", 
            "title": "Contribution formats"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#important-dates", 
            "text": "", 
            "title": "Important Dates"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#june-1-2017-submission-deadline", 
            "text": "", 
            "title": "June 1, 2017: submission deadline"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#june-9-2017-notification-of-acceptance-program-update", 
            "text": "", 
            "title": "June 9, 2017: notification of acceptance / program update"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#june-26-30-2017-workshops-and-conference", 
            "text": "The actual workshop date will be the 26th or 27th and is currently still in discussion.", 
            "title": "June 26-30, 2017: Workshops and conference"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#original-workshop-proposal", 
            "text": "The full  proposal for the Workshop at C T in PDF form  contains most of the information reflected on this website as well as additional references.", 
            "title": "Original workshop proposal"
        }, 
        {
            "location": "/participate/#submit-your-contribution", 
            "text": "Upload your contribution here", 
            "title": "Submit your contribution"
        }, 
        {
            "location": "/proceedings/", 
            "text": "Contributions and proceedings\n\n\nAn overview about the contribution as well as the workshop's proceedings will be published here in an open access format. \n\n\nPublication format will be an \nInternational Report on Socio-Informatics\n - however, depending on contributor interest, we might also go for a Special Issue in a journal. This will be discussed and decided collaboratively at the workshop.", 
            "title": "Proceedings"
        }, 
        {
            "location": "/proceedings/#contributions-and-proceedings", 
            "text": "An overview about the contribution as well as the workshop's proceedings will be published here in an open access format.   Publication format will be an  International Report on Socio-Informatics  - however, depending on contributor interest, we might also go for a Special Issue in a journal. This will be discussed and decided collaboratively at the workshop.", 
            "title": "Contributions and proceedings"
        }, 
        {
            "location": "/imprint/", 
            "text": "Imprint\n\n\nUniversit\u00e4t Siegen\n\nAdolf-Reichwein-Stra\u00dfe 2a\n\n57076 Siegen\n\nE-Mail: presse@uni-siegen.de\n\nTelefon: +49 271 740-0\n\nTelefax: +49 271 740-4899\n\n\nDie Universit\u00e4t Siegen ist eine vom Land Nordrhein-Westfalen getragene, rechtsf\u00e4hige K\u00f6rperschaft des \u00f6ffentlichen Rechts.\n\nSie wird vertreten durch den Rektor Univ.-Prof. Dr. Holger Burckhart.\n\n\nZust\u00e4ndige Aufsichtsbeh\u00f6rde\n\nMinisterium f\u00fcr Innovation, Wissenschaft, Forschung des Landes Nordrhein-Westfalen.\n\nUmsatzsteuer-Identifikationsnummer gem\u00e4\u00df \u00a7 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 154854171. \n\n\nRedaktionell verantwortlich\n\ngem\u00e4\u00df \u00a7 5 des Telemediengesetzes und \u00a7 55 Absatz 2 des Rundfunkstaatsvertrages:  \n\n\nProf. Dr. Volkmar Pipek\n\nProfessur f\u00fcr Computerunterst\u00fctzte Gruppenarbeit und Soziale Medien\n\nInstitut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik, Fakult\u00e4t III\n\nUniversit\u00e4t Siegen\n\nKohlbettstra\u00dfe 15, 57072 Siegen\n\nFon: +49 271 740 4068 \n\n\nHaftungsausschluss\n\nTrotz sorgf\u00e4ltiger inhaltlicher Kontrolle \u00fcbernehmen wir keine Haftung f\u00fcr die Inhalte externer Links. Sie stellen kein Angebot der Universit\u00e4t Siegen dar. F\u00fcr den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschlie\u00dflich deren Betreiber verantwortlich. Die Universit\u00e4t distanziert sich ausdr\u00fccklich von den Inhalten und macht sich diese in keinster Weise zu Eigen.\n\n\nCopyright\n\nDie Urheber- und Nutzungsrechte (Copyright) f\u00fcr Texte, Grafiken, Bilder, Design und Quellcode liegen bei der Universit\u00e4t Siegen. Die Erstellung, Verwendung und Weitergabe von Kopien in elektronischer oder ausgedruckter Form bedarf der Genehmigung.", 
            "title": "Imprint"
        }, 
        {
            "location": "/imprint/#imprint", 
            "text": "Universit\u00e4t Siegen \nAdolf-Reichwein-Stra\u00dfe 2a \n57076 Siegen \nE-Mail: presse@uni-siegen.de \nTelefon: +49 271 740-0 \nTelefax: +49 271 740-4899  Die Universit\u00e4t Siegen ist eine vom Land Nordrhein-Westfalen getragene, rechtsf\u00e4hige K\u00f6rperschaft des \u00f6ffentlichen Rechts. \nSie wird vertreten durch den Rektor Univ.-Prof. Dr. Holger Burckhart.  Zust\u00e4ndige Aufsichtsbeh\u00f6rde \nMinisterium f\u00fcr Innovation, Wissenschaft, Forschung des Landes Nordrhein-Westfalen. \nUmsatzsteuer-Identifikationsnummer gem\u00e4\u00df \u00a7 27 a Umsatzsteuergesetz: DE 154854171.   Redaktionell verantwortlich \ngem\u00e4\u00df \u00a7 5 des Telemediengesetzes und \u00a7 55 Absatz 2 des Rundfunkstaatsvertrages:    Prof. Dr. Volkmar Pipek \nProfessur f\u00fcr Computerunterst\u00fctzte Gruppenarbeit und Soziale Medien \nInstitut f\u00fcr Wirtschaftsinformatik, Fakult\u00e4t III \nUniversit\u00e4t Siegen \nKohlbettstra\u00dfe 15, 57072 Siegen \nFon: +49 271 740 4068   Haftungsausschluss \nTrotz sorgf\u00e4ltiger inhaltlicher Kontrolle \u00fcbernehmen wir keine Haftung f\u00fcr die Inhalte externer Links. Sie stellen kein Angebot der Universit\u00e4t Siegen dar. F\u00fcr den Inhalt der verlinkten Seiten sind ausschlie\u00dflich deren Betreiber verantwortlich. Die Universit\u00e4t distanziert sich ausdr\u00fccklich von den Inhalten und macht sich diese in keinster Weise zu Eigen.  Copyright \nDie Urheber- und Nutzungsrechte (Copyright) f\u00fcr Texte, Grafiken, Bilder, Design und Quellcode liegen bei der Universit\u00e4t Siegen. Die Erstellung, Verwendung und Weitergabe von Kopien in elektronischer oder ausgedruckter Form bedarf der Genehmigung.", 
            "title": "Imprint"
        }
    ]
}